無返工第四個月，全職freelance四個月已經跑左一年人工

本身IT狗，做到manager，點知之前間公司全年無數，年尾比人炒左仲要罰坐多一個月果隻
之後都唔想搵工，好想轉行，唯有做下freelance，點知原來香港有好多中小企係請唔起一個人做全職又要做倒 full stack既野
四個月個個月都高人工過打工，今個月仲有兩個program加埋多過之前一年人工
每日訓到自然醒，睇下D維護月費有冇準時入數，三四點準備煮第一餐，等到六點左右朋友放工去做運動，做到十點左右反屋企打機，一個月有兩日左右出去見客，打機打到嘈就寫下program炒下股，四點鐘左右訓
30歲就過緊半退休生活
咁多位IT狗，真係唔好做野，反工比人當你狗咁，但做freelance D人唔該前唔該後，兩個世界

想跟你搵食

唔好咁講，你有勇氣同唔打工既覺悟就得

點為之 full stack??
利申: Freelance 翻譯, 無可能一個月賺到 full time 一年o既錢.....

唔好拎翻譯同programming比啦 你會想喊架
你連full stack都唔知點解

打工 做野又咁多錢 唔做野又咁多錢
無曬方向

識人先接到job?

server, program, 乜都要識，解決哂個客所有IT問題
姐係D客最煩既係，個個都同佢講乜乜乜唔關佢事，要個客又要搵多個人去處理
正當處理手法係，收多個客一份錢，幫佢搵人處理都好D，例如design唔關IT人事，但個客又唔識相關既人，咁你未收多份錢搵人做囉

想入行 可以點開始

唔好咁講，係做人要有框架突破既諗法
唔好唔識唔係你做就第一時間拒絕人，應該諗下點幫倒人，因為幫人既過情你都有著數
例如幫佢搵倒人去解決，就抽反10%做佣金
如果醒既就唔好比佢地互相認識，永遠要經過你手先做倒

咁個個都要自己個SYSTEM 由頭砌起就好多PROJECT 0既

係嫁，但唔係打工
就有山高水底
無生意你會成個星期訓唔著
個客未找數又會訓唔著

通常朋友介紹既都係閪job
佢自己唔想做，或唔好搵，或比佢抽到冇水位先到你
要自己主動

第一步遲職

無錯
個個都話佢公司同其他公司唔同
其他未又係差唔多
做一套野改小小又比下一個
如果做過IT公司，間間都係咁

首先，你要知道你既技能係咩野
再介紹你自己比其他人識

搞開voip想搵外快

做freelance咁耐有無遇過啲要你幫手做唔係你做唔係你職責範圍
結果無俾任何回報你嘅人

屌你真係好清楚, 朋友生意真係唔好做. 講錢傷感情

香港好少人會比市價, 係FRIEND 就更加要俾足錢啦

除非係哎呀朋友你幫我我幫你, 咁就冇得計

開公司接？真心，有經驗做埋recuriter 簡單又搵多份，然後請埋我

重有 識落大公司inhouse同事，大把out source，有d簡單program仔 好好搵，前提要有公司

all in牛熊過夜 一夜致富不是夢

嗯..........
即係接多 d 瓣數, 做唔黎就搵人, 自己分 d 咁

即係其實你名義上係 freelance, 實際上係老闆
我大概知應該點做了, thx

樓主收開咩job多？通常用咩language 寫？寫咩profit 會比較大？

巴打 我真係諗住轉行做it 依家自己做緊呢行搵唔到錢 我報咗下年讀master同依家自己學緊programming language 有冇咩建議

我轉行入黎打曲就係想做到咁
但做左2年inhouse連一隻完整大project都未試過
淨係寫backend寫sql寫低能schedule program
有排都未夠料單拖接freelance

唔做義工
只要你大膽拒絕就得

商場上無朋友，明白左先好自己出黎做野

我就係比個會計佬話，要註冊反公司先註冊
有朋友做左兩年都無開

個個freelancer都係老闆黎嫁啦

好撚型
專業人士，你係有料既，去到邊都會生存到

做web 都應該搵唔少
想像唔到樓主咁萬能月入幾多

咩job都有
小弟中五畢業就出黎做最底下既IT狗，記住係中五既IT狗連同事都睇你唔起果隻
所以請既都係垃圾狗老細，乜柒都要識要做，全部自己研究
有時唔係你用咩language去寫先值錢，你做呢D人地只係當你係一部機械人
你除左要識寫程式，仲要識成個互聯網架構，例如SEO個個都係識做嫁啦，但我可以話你知全香港99%話識既人都係唔撚識只係鳩吹，香港有太多垃圾IT人，佢地用口技上左位，但佢地係唔會比真正識IT既人上位，因為老闆知道真相係會KO佢
你要練口技最重要，用咩寫無人會在意，行外人只會要求結果
同我見得面既，我咩都未show過，只係口技，命中都接近100%
最緊要建立個人誠信，答應左就要做到仲要做得好，但事先要講明只做D咩，仲要人地知你做過咩，因為有好多人唔知IT人背後做幾多野先有一個制比佢禁，30%時間工作30%口技40%時間話比人知你做過咩

想問下你一年人工幾錢

讀黎浪費生命，你要打工既，上倒位有邊個真係識？上唔倒位既大陸日日有150隻支那豬同你搶飯食，同你鬥平，唔好講支那豬，仲有印度狗呢？用心讀書本地長大既南亞呢？讀就讀MBA
之前有份工5萬幾請我求我反咁仲話除便開價，大陸公司黎，要我睇百幾人既IT TEAM
我問佢點解要係香港搵人，咁睇唔起香港人，因為佢不停話做咩香港人貴咁多，我一句屌埋去問佢，係未你地D大陸人信唔過呀，個北京黎既老闆話係，要我睇住佢百幾隻鬼。
所以你技術點勁唔係重點，重點你係要識，仲要話倒比人知你識咩，再建立個人誠信去做事，到時係人地求你做野，唔係你有入場卷先再求人比位你做野

因為你冇熱誠姐
你會唔會自己買個hosting黎自己寫個網站，唔係裝個wordpress呀？
你會唔會自己去研究？
寫program唔係要公司比你先做倒
係你有部電腦就已經做倒

巴打意思係自學？因為我本身唔係it degree 依家由0開始 諗住讀個master 順便洗底

我放工寫果d都係for期指期權
可以賺錢、可以賣
但做唔到freelance

邊到可以搵

寫開web

我而家係寫minigame
每月賺幾百

我夠膽講比絕大部份既IT人識得多
係因為對IT有興趣，唔洗人比錢都會去學去做
如果無興趣既IT人，都係轉行啦
我個FD做大貓高層，佢話年年炒既IT人都係SUPPORT果D，技術上完全幫唔倒公司實比人炒啦
你試下好熟p2p cloud 做埋安全撚，全香港所有大公司求你反工TIM啦
四年前個FD睇倒銀行批條數去請一個IT人，16萬寫JAVA，條靚都8-9萬

未又係一份人工，有幾多呀，都係買唔倒樓

打工時未4-5萬，唔係好多，都好撚窮

冇人脈好難有job

做安全撚真係好正 人工又高
利申: SUPPORT狗

自學好過啦
it master教計數，教底能IT野
之前都有諗過讀，但見佢課程仲教人裝apache，之後都係算

其實唔係好明，it呢d technical科，undergrad讀3-4年都未學完既野，讀master咁短時間真係會學到？
你話好似nursing咁FT 3年就話姐

點解做唔倒
大把人要
賭波賭六合彩
大把人求人寫program
期權又有

指到明教人未打爛自己飯碗

人脈自己建立
首先去脫毒
第二你可以同一個唔識既人鳩吹都可以吹倒一晚
第三你夠膽望住人講野

係，好撚正
出事最多比人炒，下份再黎過
安唔安全又係佢自己講
人工高到仆街

安全撚點樣至入到行 睇jobsdb好少post

但有d公司老細會認學歷多d
覺得有master穩陣d

幾時請埋我

我都好想知
但一定學歷高先會有人信

通常果D都未必係老細
只係唔想咩鍋

岩岩先夠養自己

樓主應該打滾左好多年+會自修/特別醒，你先2年exp有排啦

咁即係識咩 ?
你講到你全部都識 全部都專

Full stack寫開react django
識埋big data果堆野如hadoop spark
Pytorch夠唔夠做

十年，小學六年班開始研究IT，中一寫game外掛，中三開始自己起 linux server，出黎做野已經自己做一個IT部，寫成個公司系統加埋server....

識小小姐

你做緊？有冇D咩講黎八下

我都係咁諗 之前undergrad成績唔好 又冇it底 所以先諗住洗一洗底

而家普通static已經唔洗買lu，同埋而家cloud hosting真係成熟好多，前幾年搞hosting好麻煩

毒緊it既it9路過，留名學野

夠自己做一個project就得啦

所以你未都學人地做出黎既野
唔明白個原理
對自己去創造一D野時，市面無就唔諗方法去做
做IT最最最緊要明白個原由自己去變通

夠就一定夠 但時間唔夠

而家一年gum多it畢業生，個背景同以前好唔同，都係要張cert

但我覺得最重要既係自修 ，學校教唔到gum多野，包括講野/tech

遲職就大把時間啦
就算反工都做自己野啦

做緊D咩?

一年多都冇用啦，有九成出黎都係做support既
我之前讀parttime，全班4x人，完成倒得1x人，入面只有我一個係以寫program為生，其他都係it support

工程都係咁 搵到小型做二單=一個月人工

記得有個岩岩dse畢業既柒頭串過我技能要專

其實好多工程你識做同識人就接到
好野只會益自己友,你識飛但唔識做人注定打牛工

樓主係一個有料到既人，係邊都揾到食

識整遊戲腳本外掛，讀website 做緊文員仔有冇出路

network又係慘
有事既就話你廢
冇事既就覺得你無咩用

養唔養狗識自己去廁所

睇左咁多頁最認同呢樣
好多人成日係度諗，但hosting 錢都唔肯俾

btw 想host python angularjs 果啲web 同用來run program既應該點揀host?

利申 文科

如果咁唔好彩，比左首期供緊樓既仲要做埋狗TIM

最後一句真係

如果係文員仔，你本身都底人工啦
未做一年底人工既program仔先，下兩年後一賠人工都得啦

full time game art =狗
free lance character design=老師前老師後

我都想只係吹水有錢收

屋企有隻，佢出世第二個月教左一次就識，唔係咩特別技能黎

睇得出樓主係真心有興趣所以先去學習，落手落腳砌野，有熱誠，外加醒目，所以先成功
好多人問我想入行應該點點點，其實已經睇得出個心態係打份工，差咁D發覺內心既動力

咁你都係租VPS自己起server

巴打想問下外掛用咩lang寫？
C?

唔明

打多左個我字

九成九FSI IT head都係垃圾，反而係手段、管理勁

唔係你諗到咁難
自己一個人既IT部，做錯都無人知
知識係奶野奶反黎
人工係底，但奶左唔小野

我識自己落街散步你嗰隻識唔識

同樣道理

要做老闆, 就個個行業都要識得變通

Let me think think

點鳩吹一晚？有時講到啲位大家都唔知點應就好尷尬自然deadair

呢個我都想知
本身係內向底

幾年前in過和咩電訊
佢一見就話要請我，要我睇七個人
條廢老0 IT常識，只係上左位

淨係識普通sql 有咩出路

樓主做到manager，一定有咁上下經驗同知識，就算唔係樣樣好專精，都一定每樣野都識啲，有底子就吹水都勁啲，說服力又強過好多人，已經唔係人人做到

利申 18fg 都就黎做夠一年工，由中二開始玩VB，大學讀CS，依家做緊P仔，一直都冇離開過programming，但就好似咩成就都未有，google play有App上架已經係暫時最可見既成果

好想可以未來好似樓主咁，但完全唔知點發圍

freelance最麻煩係比人拖數

利申:做緊freelance

租vps係咪姐係要識linux, network(dns果D)
linux入門學左...但背後D file system 真係好多野同成日出錯
有冇心得傳授下

你估吹一晚都係工事咩
九成都係吃渴完樂
平時個人去多D玩
落下club 浦下酒 去多D旅行
講多D話題係個客最鐘意既野，大家做左朋友先
記住簽約都係幾秒既事，建立關係係好長遠要好多時間既事

行外人管行內人

求求其其都六七萬，反去上下網唔洗點做
可能其他都有，但工作量唔同

係,個個見人工高又hea就想入行，其實無視左背後樓主付出幾多時間，等於你睇高手打啲hardcore game好輕鬆，連招好易，其實人地用左好耐練

我以前都好內向
讀書時有好多女同我表白，我都驚到仆街果D黎
後尾就玩交友APP，約人出黎食飯，約左幾個就開始習慣，開始識好自然咁望住人講野

無
學多D野先

巴打最大試過接咩黎做？

其實你已經好勁
你去見工一定大把人請
除非你毒到痴線

唔比錢唔做野

IT 真係可以發達，依排政府又比錢向IT 發屏，
,IT 水長not 水尾

linux 係一個電腦系統
同 mac windows無咩分別
之前學linux 就係唔同mac windows只用linux
server野，依家方便D，你用nodejs去起唔同既server，每起一樣就睇左個原理先做

究竟係你之前搵得少定你而家搵得多

你約人閹唔閹尖
我好耐先至搵到一個
出到黎o既又唔肯食飯
其實 d 女係咪唔多想食晚飯......
定樓住你係靚仔黎

自學既話有咩途徑 學校只係教面嗰浸

香港係咁嫁喎
如果行內人管行內人香港人係唔會請一個醒過自己既人去做野
香港做IT係死路
我都想轉行
近排得閒搞緊其他生意仔

一畢業in間大公司，好快就請左我，我見公司近，人工係我acceptable既範圍，就接受左，依家做左差唔多一年

樓主可唔可以指點下我迷津，沿住條career path發展雖然可以好穩定，但我想目標遠一啲

對唔住巴打錯手負皮咗，可唔可以分享下點主動揾freelance

agree

我四十歲仲打份牛工it mgr
不過好hea
我人又懶

條命生得唔好，無名牌大學，又因為屋企借過財仔，大公司入唔倒
唯有自己接freelance補反

點唯只大先
地產系統?
ERP CRM EDM?
電商 paymemtgateway?
汽水機?
乜鳩都做過喎

agger

加油

香港都係食屎啦
個初妓卷有心人想申請多文件到仆街
搞到有一門專幫人申請初妓卷既行外人出現
到錢落袋既得DD咁多
香港政府收撚皮啦

linux都係一個os黎姐
你肯去試就唔會問得出呢d問題
如果試都唔肯試注定打死一世牛工

當然緊係㨂靚D嫁啦
我多數都會食飯
之後都有聯絡
但中伏多

google

學野了

收到
之前要寫啲java 同c++ 仲有計thread 果啲都要用linux 玩
成日搞到一獲泡

恭喜巴打
好葡萄但唔係it人
做多d自己想做既野
做大佢 多客可以諗拆比人

每年轉一次工
唔轉你唔會識多D野
你人工唔會點加
但轉人工要加10-20%先轉

呢樣就唔講啦
因為唔想多人搶飯食
今個月都小左JOB做

月供股票等退休啦

點為止食飯之後中伏
係咪即係好貪錢, 趕住結婚, 搵人埋單, 性格唔好, 唔專一o個類
(我其實係咪已經答左)

我每日都會問自己，點去搵生意

巴打，你對有d開發automated tooling 既同行有咩睇法，係咪覺得佢哋做爛市

（其實我對呢方面有d興趣）

樣樣都有
睇個客係咩人
佢比budget就知佢咩人
佢唔比就照正常報價
細job就用工時報

Php
個Wordpress 仲可以賣到幾多錢一個月
點解咁多客仔都咁聰明

首先要讀it

有無咩網/ app可以唔識人都接到job?

其實唔係freelance人工高
係full time人工太低
係香港唔少行業都係自己出黎做人工高好多
但大前提係唔好做爛市

我都想
不過都開始要射野比人

你正正經經去做 salesman 跑數會唔會搵得重多
我識人做幫公司跑長約 月入1xxk 平時無野做 返工打機過日晨

主要問題係樣衰
食飯我會主動比，D女都會夾，但我唔會收

有冇中文，小弟英文差

幾千蚊D客都話貴
我通常叫佢食屎

可唔可以認你做大佬

搵倒都話聲我知

好想同樓主你鳩吹一晚

lm

都係，好多做爛市，同好多客貪平但比人呃，之後就將比人呃既火對下一個IT人身上

或者咁講，點先可以令自己更加多人認識，點可以令自己啲根基打得更好，足夠應付啲user既要求

自問公屋仔眼光好陝窄，呢樣野來自成長環境，父母打份牛工得一萬人工，有間公屋已經好滿足，成日叫我唔好咁大想頭

好辛苦，好想發圍比屋企人睇，證明自己有能力同做人唔應該咁容易甘於現狀，但唔識走出呢個框框，就連搬出去住都冇能力，唉。

係咪真係要一直等，打份工儲經驗儲錢儲人脈，之後先有機會脫離呢個框框?

學歷底呀

唔係

睇唔明tensorflow個source code。。。
想問係唔係正常

通常都估個客最高接受幾多
拎倒幾多得幾多，自己又接受倒
如果收得貴未做得好D比人

好明顯 佢自己都ger級

勁

打滾多年重點係識人
我身邊大把fd 識 full stack 都冇freelance 做

就好似室內設計收你一大舊錢話幫你整埋間屋
但都係出面搵裝修佬搞埋佢

我都有in過
但program底就比條撚樣掉我去做presale，咁姐係小佣又要做到仆街
最後又比我屌佢一撚無做到

認都認個有錢嫁啦，認個仲要做既人

睇得出有樓主份人好有自信
係社會上10%上流社會嘅人
心態好緊要

我有女朋友

咁大家咁話
純粹man talk
覺得巴打思維上同一般it人唔同

Thx

辭職

唔係唔識做
係公司都係一人it 部
但樓主邊度搵job

啲客成日都想平靚正
又想低價買斷貨

你有冇試過有人拎上一手起到一半嘅貨俾你
仲同你講上一手起咗唔少嘢有冇得平啲

我都係公屋仔
父母字都唔識
老豆覺得要我做咕尼，老母就成日叫我騎牛搵馬
我由細到大都係唔聽話，唔合理既我彩佢都傻
唔好比上一代影響
之前識有個保安，佢話佢個仔好聽話好乖仔，出黎做野都同老母一間公司，所以佢個仔都係保安仔
你衣著正常出到去，無人知你係唔係公屋仔，唔識就問請教人，我一開始都唔識叫酒嫁，後尾未又係問反黎，有錢就一出世就識咩

其他人寫既code我都睇唔明

n年前香港好似有個,不過抽人勁高50%,跟住就收左皮
依家見有外國試緊,睇下香港玩唔玩到埋一份

咁你點維護上一手既野

個性格好緊要
例如有人約你出街，你唔熟就唔去，咁一世都唔會有熟人
如果你做到落club成晚同班唔識既人玩一晚都唔驚既就已經好成功
我都未做到，我有個老友，佢有次有人約佢落CLUB，成班人只識一個人，但果個人放佢飛機，佢都可以玩倒成晚同其他人做埋朋友果下有料到

岩，都係taobao幫你訂傢俬

祝你好天搵埋落雨柴啦

係邊度接？海外freelance?

你仲可以排公屋

真夕陽行業

第一freelance project就係整個freelance平台

係
幫人開 WordPress
久唔久 update 下都有錢收

btw 巴打點搵客

好想識多d it 人
樓主會唔會介意留個tg比我

即係出generator既意思

有冇開公司去接，我本身有接。而家想開又唔知有冇必要

想問下係咪都係接中小企個d 蚊型公司M

翻譯入職門檻 高語文能力/高學歷
IT support有手有腳就入到行

只系大家都知道邊樣遲早會畀機器取代

樓主 係接邊類job多? web/app/game定data server?
覺得data structure/algorithm/design pattern對你工作上有冇用?

樓主有冇近視 做緊intern 發覺對眼近視好似深左

上咩流，唔做就餓死，都係一條窮鬼

我都想要樓主tg
自己都接過少少freelance
想知多d個市場係點

在學時期接過差唔多十單freelance
但係最高果單都只係得60k
仲要前前後後搞左兩個月 捱左幾個通頂 仲要周不時解釋好多野
至此之後都係覺得番工輕鬆好多 諗小好多野

我覺得任何行業，都要同行內人思維唔同
如果個個一樣就無必要搵你做野

秘密

樓主仲接唔接job，想請人做好自己個website SEO

葡萄🍇

一定有
試過奶撚左野
佢話上一手已經做好，只係差DD，點知完全無做到，收個價勁平，仲要走埋數
從果次起，我唔會再信人，出黎做野，有D人要掉佢去垃圾桶

走數你咪可以摺左佢個網？

香港都好似有個
要買點數
但唔係一定接倒，貴到仆街

盡量重做
唔得既盡量唔改

我都係呢個心態

竟然無taobao?唔撚係掛

註冊左公司呀，排鬼咩

係到識人好易比人起底

油油-自己黎
傢私佈置-taobao

其實未來大趨世都離唔開IT
但IT人太多 自然廢人都無數
有料既IT佬根本大把世界唔優做

都係唔係好明

條數開始多，所以我都係開左

係，個人都有

好勁
algorithm都自學？

咁開心?
IT 唔係成日遇到鳩客咩

除左GAME其他都有
太過專業太大型既都會自己請一team人做
做得freelance都係小型job多

假近視就有，過一陣就無事

已經好唔錯啦，讀緊書

幾多錢

佢係一間hosting公司，做左係佢server

大把人識去taobao買野就自己開網店

Tg 傾？ 之前搵果個唔識做

香港開公司其實唔難
而且本少利（好處）大

連中國人都千方百計黎香港開公司就知

但呢行變得太快
咁多隻language，一年出一兩隻，間間公司都唔同

收到錢就係

呢到有冇pm?

幾歲？用咗幾耐先做到full stack？同埋係咪主要靠portfolio唔太睇有冇 degree？

目前18歲想自學做full stack

無，一係我直接係度講details，你quote大約價錢比我？

你現在識得啲咩

一出黎做野已經係

data structure/algorithm 都可以話唔理 大把library framework自動搞咗
但小型job都可以唔理design pattern? 之後會唔會好難做maintenance?定接d job做完就算 唔會再搞?

係it先可以咁

巴打有得搵好快D搵多D 錢滾錢上位了

請問到底咩係fintech? 學咩可以食到呢條水

當然有品D既就跟framework做啦
但有D係一次性既，點做都得

有D老友做trade都係咁，仲要唔洗做，只係打電話，食個飯

賣技術點錢滾錢
儲下股票就得

首先學識英文
fintech仲係無有用既中文教學
廢文就大把
但fintech都係包裝黎，未又係黎黎去你出個api我call下你，你又call下我

我而家做緊啲中小企out source support
又係啲客乜都唔識無IT搵人做
不過我就跟老細
我老細搵客我落手做
做開都係啲low level野
裝下機起下server/nas咁
有時又會掂下network野
係唯一唔掂programing

利申無讀過IT係度做左5年
有事問親老細都同我講理論上係咁咁咁比唔到答案我
次次都係靠Google大神打救我

唔知做落去有無前景

你覺得一個勁的 backend programmer 需要具備咩條件?

走左好多寶

首先你個朋友圈子要夠闊

呢半年做左AROUND 30萬左右數 都未收到

無前景
轉啦

main con未又係咁食sub con錢
同一道理咋

肝好
腰力好
眼唔花

IT兩極屬性：
Home office 或者 周圍出差

都唔系傳統office工可以解得到

唔收左錢先開工？
比哂錢先交貨呀

我都係乜Q都做

咁岩兩單野都好多濕滯野
今個月點都要比架喇 唔係就CUT佢
笨左

窮人條命係苦D
慢慢黎啦

無前途
因為d客細，公司賺得唔多
除非你諗住做老闆，唔係就轉去大公司啦

巴打衰英文？
點解唔讀落去？

因為老豆老母唔係鬼佬點讀都唔會英文好
parttime完成個degree已經好吃力

搵靚女一對一教英文

走啦
浪費青春

有料type 咩都識wor

英文唔好都學到programming
Stackoverflow同好多doc都係用英文寫
你如果英文差點會寫到script/linux server

好想結識巴打
希望巴打會add我

有無得跟你搵食

我2年FULLTIME
岩岩GRAD 去左矽谷玩左一年番黎
入左STARTUP 做左兩年 得兩條友寫N咁多野
好多BACKEND->FRONTEND->CICD->PRODUCTION 上架
系統 /APP / WEB都係一個人做

已經接緊FREELANCE
真係認同樓主果句 唔係公司比機會你先識做 做到
自己玩一樣可以玩到好多野

而家做SIDEPROJECT 同FREELANCE 又可以搵多個DOUBLE 本身STARTUP PACKAGE都唔差 幾爽

想知市價其實嬷多左右

好勁
我而家自學緊
希望有日都可以好似你咁靠freelance 退休

入到矽谷巴打你都唔簡單

小小運仔姐

樓主點樣搵生意？我都岩岩開左公司組左team人

你炒股都夠做la

樓主如果想射job，可以搵我傾下。

so true. side project先係最好嘅鍛煉。
就算無idea都好，是但搵d service/game clone左佢已經好有趣。
尤其係整game真係練到data structure/algo，加埋frontend又要諗埋點output，好刺激。
利申，之前用react 整左2048, 踩地雷，tetris 充分體驗到game內嘅data 係點store/transform

同埋係公司做學到嘅只有風氣，文化，合作（或單拖搞掂）。
況且web stack日新月異，邊有公司成日比你練到state of the art tech，只有freelancer可以經常用最新stack工作。

自己都做full stack 不過ui 果part 唔想用d 奇怪客人deal

好奇想知條數開始大同開公司有咩關係？

的確唯獨英文係要錢浸出黎
不過是但啦
你都行左條路出嚟

Share nothing

Cicd Jenkins harbour ？

轉公司名俾屋企人, 然後同女友/老婆一齊排

學普通話就去沙灣學

想問下樓主，做fullstack有咩要注意
小弟跟緊一個舊相識做野，基本上得我一個員工，得我一個識電腦
我舊年年中由零開始學起web dev(有programming底), 幫佢用react+graphql寫一個web。
但係我成日好中意上網做research, 搵左好多best practice, 同時自己又好多意見，例如而家好興用jwt+localstorage，但我搵到jwt好多壞處，jwt點點點無用之類，所以心裡面好推崇傳統redis session+cookie。我覺得自己係choose tech有強迫症。而且我係full stack, 我又係自己嘅client，搞到成日比呢d抉擇拖延好多進度。可以點解決？

識睇唔識講

諗諗先

正啦，你起馬有十萬

連登仔人才多

依家得閒反而小炒，投資下算
如果又賭要賣屎忽

射比我？

你做倒果D game已經好勁嫁啦

比人查倒就仆街，依家香港既戶口，十萬就著燈，好嚴

屌，係喎，有得諗喎

唔係好成熟就唔好做比客，係驚有問題解決唔倒，比人話你廢，但其實唔關你事

樓主你話另外做生意仔
有咩搞作

你話多得濟要射俾人嘅

唔關IT事既野
真係想脫離IT
科技呢行好玩係好玩，但都係做User好過做create

本身都有朋友

冇咁多

一個double喎

我底薪未到連登avg la
剛剛到3字下個月正式到兩年，睇下會唔會加。。下個月有新人黎可能要我帶，home office 無了無了

咁去飲酒溝女打炮啦
咁後生就搵咁多錢，大把囡囡

果d 少少都唔肯付出既
咪講租hosting 錢啦

而家咩年代
去租vps 都係一個鐘一個鐘咁計

試玩下d open source
玩足幾個鐘都可能未到1蚊美金

佢地根本就係唔感興趣

利伸： 幫人裝個wordpress 買套template 裝埋，唔該4k up

專一
不賭不嫖不酒
最多係玩下牛熊，但牛熊不是賭

點解可以搵到咁多客

我知道有好多人幫人裝個wordpress同埋入齊資料就收錢

你一定係基既

我都想知點搵更多客

啲客通常都係啲廢m自己唔識又唔想比靚知自己無料,就會同公司講用外面vendor做幾好幾好咁

去freelancer
但好多人頂爛市
又low pay
可能有reputation之後會好啲

但應該如樓主所講
欠人脈加唔夠outgoing係最大問題
果陣比我全職揀做freelance都未必keep住搵到咁多job
再加上要做埋PM角色真心辛苦
我諗唔係好多it人應付得黎

女友都咁話過我
但我唔係！

it人特質姐
咁容易比外物誘惑點專心寫code

我都覺得好野idea, 你真係辭職先會有

Cs=/=it
打下code仔洗學幾耐
學真cs熟理論先要時間
每一範都可以好深入永遠有野學

有無接外國job
多唔多咖哩蝗蟲開低價
想得閒玩下

但大proj靠自己好難做
跟下公司做先易有經驗

我正想遲下咁做
賺多少少外快
問題在於我做野手腳都幾慢下

點搵客？

對programming真係冇咩興趣 我係未可以轉得行
而家做緊support打雜

樓主係咪主要做developer
Security data fintech嗰d有無接觸

吹水死全家

我嘅經歷都差唔多

2009 - 2016 年：自己 software house，搵得唔多，頭幾年無人工
2016 - 2017 年：全 freelance ，平均人工每月 6-10 萬
2018 - 現在：搞 coding bootcamp 幫人入行，生存中

咁原來識多廢人都有用途喎

垃圾地方，個個鬥賤

IT人死穴係唔夠膽say no 同面對人

你係死基佬

呢個係和尚波，入錯行啦

留名

唔出低價接唔到job

外國job都on9
又要你幾多年經歷做過咩比佢睇哂
先得果D屎咁多錢
直接叫佢搵咖哩佬啦
就算白佬，佢地仲係以為你亞洲人就一定賤同人工底咁，好撚無常識

睇下你點成只大啦
做個網站都話大既，都係打工

太多人咁做啦
無咩錢搵
除非你design好勁啦
我就做唔倒啦
我完全唔識design既野

咁普通網站緊係唔算
Sor唔知你本身做開咩

轉啦
好快唔需要support嫁啦
全部上哂cloud service
要識用cloud service 全變做一個文員仔既入職條件

只要你想玩，唯一阻倒你既只有上唔倒網
有心既，點都玩倒

香港有太多垃圾IT人，佢地用口技上左位
好中point

我而家都跟緊個IOT project可以玩下cloud vm同cloud platform
咁樣有冇D前途

想入門，要學it 邊d 野入手先

6-10萬
你依家應該唔只啦

大把support仔，乜都唔識，program又唔寫server又唔識，萬二蚊比多你啦，日日係到屌呢樣屌果樣又唔諗下無技術

所以唔好浪費時間係果到
果到只會愈做愈窮

係
所以就算你識做，都要口技

都係 之後可能用得著
想玩特別d嘅可能要深圳

有技術+口技=winner
若然有個齋得口技遇上好似樓主呢種人
應該會當堂輸哂

D人成日講cloud幾勁幾勁，又話自己做cloud
其實個個都係用aws google入面既api
果D咁既死垃圾，連cloud都未識起就話自己做cloud，影衰哂做server既人
你要有前途就買多幾條ram，用自己部電腦vm個cloud出黎先啦，如果咁都做唔倒唔好話自己識cloud
如果要識cloud，首先要識咩係vm，vm分幾多類.....

我自己就會將正職個日薪double

之後estimate返份野要做幾多man day 擰左個數再擰多30% 當做buffer

佢肯咪做 唔肯咪算

upwork o個 d 會唔會好 d??

買個hosting，自己整個網站先
寫php愈易
當然會有好多人笑鳩你仲php乜乜乜
果D通常都係垃圾人黎
program language 只係分寫到去邊個層面
如果一般應用php java nodejs 係無咩分別

月入幾多

php新版做backend反而有驚喜

深圳真係唔知有幾勁
我覺得都係以前就血汗工廠，依家就血汗IT

我都有輸過嫁

仲寫嘜鬼program,直接學sql啦,program搵唔到錢,做database先有得生存,市場大把program仔唔值錢

呢D都係一樣
我都試過係果到搵
但個個都當IT人係狗咁
之後無再去
做人有小小尊嚴，我皮氣好臭，成日屌客

我覺得好過java

巴打你識咁多泛野都話要轉行

語出驚人
行內人？

我返工日日屌ba pm
咪又係年年加人工

Unknown巴

好撚灰
我識既冇學歷得4-5萬
唔識既日日鳩吹，流利英文，講哂D名詞出黎既就十萬八萬
香港就係個咁既地方

D 客點搵到？

Spring

巴打可唔可以講多D 點解做database反而有得生存

你岩呀
做銀行日日鳩up睇email仲高過it
唔知做來做咩
D野又難做

我做細時都係咁

巴打你有冇諗過走去美國做IT
你識咁多泛野 係美國應該做得起

真心唔屌一定搞到自己做到死
識拒絕好重要

有個老友，日日都係email，叫人做野
已經十萬
佢自己都講自己已經脫節左

啞既請唔請
唔識英文

呢d做得一年得一年 好快退得休

所以話做IT人，要學識say no

屌 我覺得學英文仲易過學IT野
真係陰公

樓主你係點搵客
想跟你搵食

純粹好奇

Freelance既Project最大可以去到幾大？
定會偏向功能為主既CRM/ERP？

果D人本身都有本外國護照，除時走得
講話大陸點衰就叫你認命，但一問佢有咩事佢就話反外國
香港25仔太多，果D人仲要幫手發展大陸

呢排d人俾咩我做
我射哂去個junior度
返工日日做自己野
爽皮

要做就要識datebase配合automaion ai先係方向,好多大公司最投放就係automaion亦係最缺人

多d種類野做先起碼

4~5萬Senior啲既Developer香港應該就Pay倒
不過真係要講英文

唔知係未廣東話太強
我唔覺得有咩事講出口會到位過廣東話
姐係睇波咁，英文同普通話係無生氣
係要廣東話知得

咪姐係big data

我有得走都走啦
留係度把鬼

幾十萬左右啦
CRM ERP 好多中小企要

仆街上司

唔係講Budget
我想問係預幾多人

年輕人，加油啦
我對IT興趣愈黎愈小
只係想搵錢
近期都係 p2p cloud fintech 有興趣，有自己去研究

仆街死鬼佬唔識中文

咁又係，香港唔獨立，係玩撚完，無希望

end user幾多人
定
做既幾多人

華語圈平均嚟講差不多香港最高人工
想攞高啲人工唯有做外資

無錯，同佢同team死得人多

巴打係咪對it熱情減退
因為識左太多野

Enduser幾多人囉？
做既唔係你自己咋咩？

緊係
稅局係特權過所有部門，佢係要你証明無罪，唔洗佢証明你有罪

係，呢個都係我底人工既原因

Btw做咗咁多年永遠覺得識唔夠多嘢

Frontend Backend嗰啲還好
Infra呢幾年真係變得番天覆地

好多Architecture嘢要再睇過同Plan過

接project後會分派比其他人做,說白啲就係大判,做咩自己做

如果英文好係唔係應該做吹水佬
有機會入到大tech firm做非tech位都唔錯
可以接觸外國新野

我而家個team又係 個女上司對it咩都唔識
一未對客say yes真係屌佢老味
Yes完未又係我地做

灰心姐
無好結果
打得工耐你就明，例如你明明好比心機做一樣死出黎，上層一句唔同或方向改變，就變廢
明明你講既架構係最好，係都要信一D垃圾人，到最後又跟反你原本個做法
呢行好撚灰，成日都係D唔識既人控制

公司內部系統最多試過比全公司，4xx幾人用
地產公司，得我一個IT人

都係，近五年變到完全唔同哂

英文好又未必一定係吹水佬
如果無Tech背景英文再好都唔可以轉工移民

比我會反鳩佢枱，直接屌佢老母，最多唔做

最尾個段既觀念唔止it界，各行各業都用得上

未試過啲大嘢變廢
但同意一去到management level企硬同識present真係好重要

特別係好多人無相關知識係憑感覺Buy或者Buy你個Idea

in過人就知，好多呃飯食，仲可以大條道理講自己唔識
但都有D勁人，讀IVE可能都係窮既關係做左好多freelance job都係叫緊14K人工
但有D master畢業連寫個login page都話唔識既叫兩萬都夠膽

我而家搞 coding bootcamp，未回本，收入只係以前嘅三分之一 不過比起做 freelance 更有意義，有人會覺得我地呃人，但黎讀嘅係真有需要，幫到人係開心

我反而覺得年資係好重要
但真實年資同佢返工既年資係咪一樣就後話

呢個亦都係呢幾年請人請得咁辛苦既原因
個情況已經去到中高層度
畢竟香港十年八年前讀IT既人真係太廢

咁講姐香港吖嘛
不過我覺得純粹鍾意呢一個行業嘅做唔做tech位都無乜所謂

唔識Tech嘢我反而覺得可以接受
但Engineering Mindset唔得真係拜拜

依家大公司重視frontend，應該係盡量將運算放反係client到，減少server運算減底成本

一耐咗無Practice其實係會老化㗎
所以盡可能我都會定期整下啲細Project

不過公司啲後生就成日覺得好奇怪

Frontend就無咁大所謂啦
根本幾十年嚟都係不停重寫㗎啦

未見過呢啲人
或者呢啲人根本唔會可以生存到我見既Stage

我做緊既系統大家都覺得Frontend/Backend
運算成本其實好少事

重點都係話UX好啲會多啲人用

想問下依家大學課程教緊野都好落後？
比如依家個個都搞sd wan, cloud based network, 佢地教既野跟唔跟得上時代？

乜有D 咁既人咩，平時點完成D task

樓主你呢d係天生IT人.....

你自己都無心去與時並進...大獲

吹水佬指既係PM？

呢幾年啲Senior Tech位人工合理咗
可以都可以同PM Level睇齊
你Tech仲喺度既
轉番做Tech都幾好Pay

Clssssss

咪吹奏啦唔好搵架

你講呢D，我好耐之前都係先識做，之後先知原理
有時識都唔知點解，知點解又未必識做
好似好玄咁，其實做呢行就明
點解行code得唔知，點解行code唔得唔知，既道理一樣

請唔好再要考官見多啲唔合格既人嘞

屌佢老味，同事個老公就係呢啲人，巴柒閉就快退休咁話，真係想屌佢老母!

無一間學校教既IT跟倒時代
因為香港無一個教IT既人真係識
個個都係撈唔店先教IT

工程仔 教蓄 仲好做啦 專業人士 成堆中產6 7皮一個月
唔好入it呀

呢啲WWW既嘢大學一定有教啦
除非走晒堂既啫

大學既教職員應該唔係撈唔掂先教書既
大部分Tech脫晒節就幾乎幾肯定下

想join, tg please

我會考0分
數學果時應該拎到一分既，不過考考下急屎，走左去屙

教cs嘅好多本身就唔係做it
人地係做cs research 業界班人識鬼咩

所以我成日吹奏工程仔

大學嘅多數係做 research，唔一定係撈唔掂
但唔係個個學術勁都識教人
有啲真係照 powerpoint 讀 考試就出啲 hea 題目 搞到啲完全廢嘅都可以 U grad 到

我自己咁睇姐
因為讀過D呀sir廢過垃圾
我試過考試舉五次手，份卷出錯哂
個呀SIR驚到背面對住全班由我地

有班教職員主要搞Research合理
但去到香港咁十個入面八個半都唔熟Tech就好少見

同感，大學入邊三分一係認真教，其餘三分二簡直係「被逼教書」，佢地做 research 好叻，但教人真係唔得

總有一啲Hea既好難避免

IT 呢行，學歷唔係最重要
無可否認有啲傳統公司仲睇重你係乜學歷，但主流風氣已經改變左
所以學歷通脹與否同 IT 呢行無乜關係

利申：30，現在&曾開公司，曾打工 ，曾 freelance

唔同輩份睇嘢唔同好正常

普通打code一定識
但業界嘅tech唔係日日用唔熟好正常

睇系統個Scale有幾大
一個大型系統無少少學術知識去寫其實好難頂得倒
最簡單Sorting Ranking嗰啲好多人唔熟書就出事嘞

Dls

岩，絕對同意學術知識重要

不過，學歷 同 學術知識 係兩回事
係咪因為有張碩士，就代表有學術知識？
係咪因為冇張碩士，就代表連 sorting ranking theory 都唔了解？

其實好多IT工都要睇Paper
做Finance IT睇好多添

咁佢地又research d 乜呢.....

Algo/quant trade嗰d?
做佢地嘅system有咩唔同野要睇paper學

你睇下cs教乜先
Cs=/=it

其實呢d harecore 知識好有用，唔搞掂computer vision同machine learning, 又點搞automation....

但作為請人嗰個
會考慮既係正常大學畢業既學生識呢啲嘢
但無讀過既好難去估佢識唔識

始終面試官都係資源嚟
見一次都要寫Report同準備

唉，到今時今日賭同炒股都仲人手睇同入data, 慢慢搵trend。 真係唔撚掂喇......d人開始靠ML愈黎愈犀利，要學下基本data acquire同analysis既coding skill先得.....

但係又唔知點入手，又唔知點先叫好既data structure, 又唔知點set好個壇可以 real time update data同analyze....

做呢範咪要
不過業界用得嘅都係簡化哂 有哂標準模式
就咁degree grad學下都用到下
真research係發展得好快
又可以鑽到好難好深入
真係多到一世都學唔哂

我就話風氣已經轉緊 傳統嘅會繼續用傳統方法，無可否認

中小型公司求嘅係人才，勁嘅大學生唔會考慮佢地，自然花更多時間去搵
大公司有資源嘅，新式方法仲可以有
1）coding test
2）public coding challenge
3）hackathon
4）leetcode

點解我會知？
1）我以前都係開 software house，同行都識落好多
2）我每兩個月就要幫學生搵工，見證住個市場變化
3）另外我兩三年前之前仲參加 CX hackathon，不斷被問有冇興趣返工 佢地個 event 就係想挖人

唔夠快唔夠準
不過快既定義永遠在變

另外仲有，我一定會叫啲學生/自學嘅朋友做啲有咁上下 scale 嘅 project
然後喺 CV 放晒入去。到時人地去衡量 識 定 唔識，睇 projects 就分到

一個 CS 大學生，FYP 一堆屎咁 vs 一個非 CS 大學生，手頭上兩三個見得嘅人 projects

唔敢講 100% 後者勝，但成功率好高

其實個重點唔係呢度
只係因為中小型公司既系統唔夠大未去到要考慮Scaling啫

嗰d好似要熟埋network
好高頻嗰隻

咁要睇下中小型嘅定義係啲乜

GT 算唔算？Accenture 算唔算？IBM 算唔算？
我以前作為一間「中小型」software house，都有接佢地做二判，其實最後都係做差唔多嘅野，差在係佢地接十單，我接得一單

上網大把入門
但可以講唔係咁易
無底又唔想學咁深不如正正經經買股票仲慳時間

我答你唔倒
因為我好耐無做Vendor公司

又或者咁講，我做過既Project之中
我認為最起碼要有c10k以上既先叫大型Project
當然亦都有啲功能上要求比較複雜既，喺Project Cycle上起碼係5年

翻譯freelance 點搵

我會欣賞有作品既應徵者
但呢樣唔會係我哋決定請人既決定因素

亦都只能夠講係每間公司都有唔同既要求

唔敢講間間中小型都有接
不過唔少呢類你講嘅 projects，所謂「大」公司都會照樣 sub 出去，根本自己都做唔切，食咗最賺錢嗰 part (consultant, marketing, data)，然後俾返個 system 由中小型 vendor 做，甚至成件 sub 出去

我只能夠講我做呢啲Project個年代要自己做唔會外判
所幸亦無嘜出過事
嗰間公司亦好似無嘜外判過

以前我都 in 唔少大學生/IVE生 都有唔識呢堆，絕對唔會請

你嘅年代應該係好耐年前了

2009 年，我用 15k 可以請到個好好嘅大學生，仲有得揀
2015 年，我用 40k 請左個廢嘅，仲俾左 120k agency fee，激到我甩肺，根本個行業唔夠人，所以先逼住唔睇學歷

呢到好多小朋友
就算人大左個思想都未大

差小小先30
上唔倒位，又真係好想打工，未諗方法KO你對上既人囉
唔好話咩手段問題過唔倒自己果關，佢果到你升唔倒你都要諗計KO佢
主動D，年幾大過你就駕住你，唔係因為你出世遲，主因係唔夠佢心狠手辣

原來大家同年

咁自己接生意點都好過返份牛工架啦。
大前提係你真係有料到，做得好可以請人再搞大佢自己做老細。
我只會恥笑個o的毛都未生齊就話要創業，冇經驗冇料到成日以為行出黎就會發達。

btw , 祝你步步高升生意越做越好。

我 1999 年開始寫 Perl，2002 年（中二）開始打工做 programmer 2009 年開公司

返工啫
最多咪轉工

唔駛諗KO同事呀嘛

2000 年代經歷 03 年 SARS ＋ 08 年金融風暴，始終係差啲

我好記得 2008 年尾嗰陣，我老闆有成堆 hosting 客話唔續約，唯有喺 data center 拎左成隻 rack 嘅 servers 返公司擺，慳返個櫃租

又係神人黎
不過我 2009年都開左間

咁我又唔會主動做衰野既
只係會對方動我先，我先出手KO佢
試過比個呀叔搞，5-6年前我話呢個年代用ajax好普通姐，佢地都話要用iframe，仲要冼鳩我，最後我玩到佢自己辭職

係架 ,我都由最基本support做起，自己唔識programming ,揾人合作。
慢慢接埋cableing , 再接埋裝修同燈光，再變為solution provider.
客o既心態除左價錢，就係一條龍服務。
一般office客，其實仲有好多野玩，我做到接埋裝修，就接埋風火水電，冷氣。
除左食佢support , 一年洗冷氣都做到冇停手，最底死係只要佢做到落去，成間公司你都完全handle哂，好難走得甩，時間長左佢求你多過你求佢。
自己又係大陸有人有關係有setup, n多廠仔交埋比我地一條龍做哂。

唔算神
係機緣巧合下，有個小學同學有寫 Perl，我跟風試下寫
跟住另一機緣巧合下，竟然有人請我（當年係 $15/hour，極平價勞工），半做半學，最後整左 出黎，用咗十部 server，每部機 concurrent 頂到 250 requests，但廣告費唔夠 cover 機價
跟住再喺另一機緣巧合下，有大學同學叫我開公司，洗濕左個頭，就行到今時今日

返左六年夜校呀，補反個top up degree
仲要住上水，反港島九龍，每日七點起身，十一點先反到屋企食晚飯，做埋freelance兩點先有得訓，邊個知到辛酸

粒粒皆辛苦

果個年代一個櫃都好似2-3k
我自己開果間公司都有租左一個rack

唔止 嗰個年代一個 rack 已經要 $5000/month，好就好在嗰陣時唔會限你 13A，任用幾多電都得，不過 bandwidth 就好貴，一條海外又萬幾蚊/month

大家都好艱辛

有料

3forum係未比人申請有自己一個forum果個？

識 programming + support + 風火水電 + 仲要對客嘅 嘅香港有幾多個

因為新世界，出左事之後就限插頭限電
因為支那人，拎埋D支那插頭著撚哂火玩到，搞到其他人都奶埋野

係

有網典，唔係我寫的

（入邊彈多過讚，不過係中三作品，求體諒 ）

限電之後，13A 根本就半隻櫃都用晒啲電，逼住加錢加電

嗰陣好似已經試緊AngularJS

5-6 年前我行叉踏錯，揀咗 ember.js
越用越火滾

個世界真係細，我同你可能細個已經識
我果時整個一個網站上撚左全港2xx位
只係一部server，太多人上成日死機，果時不間改program優化server，點可以頂倒多人上
你係未有上 alanxxx 同 hkhostingxxxxx

Frontend啫
兩三年咪又轉一次

每樣加下加下，我由5k加到 2xK一個月，屌佢老味支那狗
ntt nwt ixt 幾間細既dc 都租過哂

xxxx888 丫嘛

嗰個年代啲機太廢，重金買隻 SCSI HDD 黎加大個 IO，點知都係改善得少少 如果當年 SSD 已盛行就好

好似係1.0
但個呀叔唔識ajax就唔比人用
我屌撚到佢上天，係老細面前
之後同事，私底下同我講，留反小小尊嚴比佢

其實本來唔識，係迫出黎。 自己平時喜歡呢家野，但真係做又完全係兩回事。
一路做，又想揾多o的錢，又知單一服務竟掙整大。初開始就揾唔同o既工程判頭談合作，氣你就受撚硬，比人玩都唔少次，但越做下去經驗會提升，加上係大陸打滾多年有一定o既資源，屎忽o的講成個場由水電到燈光到拉線同電腦都掌握哂，你可以有好多方法做到冇左你唔得。 當然開始談時要放棄一些利潤啦，唔係點會落搭。同埋同o的客o既員工關係好o的，好多小事其實電話就搞掂，員工happy , 老細又懶得煩自然一路食落去。

搭單問
我讀緊電子，識小小programming
我自己都有d興趣，會間中研究下
聽人講ee香港無乜出路/乞食
想知學到咩程度先可能轉到行/free lance下

屌，咁都搵倒老朋友
我諗大家係果到都有交流過下

我最近都因為有朋友做商場 project，被逼拉線整燈都做埋，通左好多晚頂 好辛苦，但學到野又好爽 自覺有少少心理變態，希望他日做到巴打你咁強

我都唔記得我多唔多出聲 我當年流連 IRC 多

其實用AngularJS好過用Jquery
佢Support到IE6
同埋嗰陣齋JS寫差唔多既嘢Main死人都唔掂

AngularJS 學完1，佢出個2睇完你就會屌佢老母
之後就唔再睇佢

我其實到而家都唔識programming, 全部由我合作拍檔負責，你客夠價錢ok冇乜鑊爆的。
本身係做開networking同server side. 但而家變成98% 裝修佬同冷氣佬了，因為仲好揾。其他都交哂比人做。 我而家進發o既方向係中上層o既室內設計同夾雜一些智能家居。專做埋o的電視入牆，暗影燈光個類，接埋上網一個apps o的咩床呀，櫃呀 變黎變去。因為係特制定做，個價自然肥仔。 至於木工早就去到穌州杭州揾家私廠傾合作了。
燈都係，華強北早就玩到爛，比你買到個客一定屌死我，設計方面我都唔掂架，請人做羅，大把新仔set個office比佢 創意無限。

成5年幾先出新JS嚟講算係咁

外掛讀到大學都仲未識整
最多都係hack下同學部腦

聽你咁講裝修呢行真係好好搵

嚴格黎講我應該算in-house(?)
我又係新手又無project manager先出事，唔識揀tools
如果我要求只係起到個網出黎，做住生意一路改，係咪理論上隨便揀一樣都得？
因為我要起個multi user platform,而且涉及錢銀，一開始左就無得又頭黎過
就算係咁，作為一個注重效率嘅dev, 係咪應該揀最多人用，最簡單嘅implementation就算？唔好理d edge case security problem? 例如localstorage + jwt 有 XSS?

睇黎it真係幾好搵

畀人炒同叫人唔好入行9成都係做support

但開始時要捱得好辛苦，由其係假手於人o既時期。 你唔注場睇到實，你仆硬街。你係到又比班撚樣串柒柒，收你錢仲要大鳩你，要好忍得。為左事業自己有時都唔知帶左幾多層面具返工，早年真係返到屋企懷疑自己有o的精神分列。

同埋裝修堅係技術手作，架餐再多再強做個位唔掂都係唔掂。癈話o的講，就算你學得哂所有野你都冇可能做得哂，而呢一行人好搞野，識諗o既又肯學很做，好快變老細，餘下你請到佢又有料到o既一定係性格上有問題。
老屎忽，鳩屎，自我中心佔很多數，同呢類人工作，除左錢，仲要好識點樣制衡佢，唔係比佢玩到你嘔幾百斤血都未完到工。

咁你本身要對呢行有一定興趣先捱得過。
我係到中年真係office工，到要迫自己去做個時真係有苦自己知。
好多次想放棄，但又唔份氣。
還好，多年o既文職經驗幫助到我後期面對o的上層客個時呃到下人扮專家。
其實好多裝修佬，冷氣佬技術好撚勁，但就係唔識包裝自己，同唔肯放下粗率o既性格去慢慢同o的貴客講故仔。
10個3行佬9個半都會同designer house開戰，呢o的事你都要識點搬龍門，兩邊擺平，唔係都係做唔掂。

有錢銀就用反session 落 database算啦

呢d我都明
之前裝修d裝修佬，根本就係狗格黎
人品好底賤

其實呢行人點解個個都咁嘈底呢

冇計，行内佢地有自己一套文化，最撚慘係手藝，讀書冇用。佢地成日要咁先心理覺得唔比文人差。
但事實就係，有手藝又有文化o既都好快變老細。4年前幫我裝冷氣o既靚仔，佢真係好有理想，個時收我600蚊一工日做夜做，識佢個時只係拆賬一工收400.今日已經有車有樓有家庭自己帶隊做老細。

有料，你呢行想做吹水佬都要eq高
隻隻老粗，郁d又唔做

唔知，我由出身到今日都明白對客係上帝，除非佢唔比錢， 佢肯燒銀紙點解我要say no?
越麻撚煩o既客你撚得佢掂其實係一種滿足感。

但3行佬大多都好自我中心，同自悲。
成日以為人地睇佢唔起，少少野都起哂角跳哂制。 好簡單有o的好喜歡改完又改，做左又要產底重做，咁大前提唔係自己失誤自然要加夠錢，咁有工比你開，有糧出比你你發乜撚野神經？ 但大多都會屌撚哂老母又話唔撚做之類， 呢o的心理治療我都不知做過n百萬次。

仲有n多， 遲到，早走， 3點3下午茶，收工請佢地去叫雞唱淫k . 有o的仲會發傻話我遲幾多做夜o的補返。 大佬呀，公屋都唔撚得啦，好多私人屋苑限時限刻好撚緊架。
office仲死，又唔可以影響佢地運作，又唔可以over time太多。
但老粗話知你死，我呢4年都不斷慢慢换走o的老屎忽提o的靚仔上去，雖然教識哂佢好快會走，但都叫做多個朋友。

其實仲有cctv , alarm , 安防系統，九肚山，淺水灣同山頂個班客玩撚到美國野 laser senor + 人臉檢查，個cam識自動追人影。
可惜我未夠資格接呢類客。
但車牌自動識別自動開閘就有做過。
有錢佬好多屎忽野，比如行到大們望下個cam就會自動開，架車返到閘前30秒就自動開之類。 120吋 大電視要平時收埋係牆入面，唔好阻撚住佢聽hifi.

係呀，我之前搵人裝修都係咁，個設計錯比錢裝修佬改都要屌嫁
佢地呢行真係好自卑，成日覺得人睇唔起佢地咁，就好似大陸人落黎咁成日覺得人睇佢唔起做埋d奇怪行為咁

呢樣真，夠膽夜晚十一點仲趕工
佢地好撚自私唔會諗其他人感受

呢d大陸其實做左好耐，普通屋苑有哂

好撚中

真係做 freelance
仲要係香港
點避到php

仲要wordpress... opencart...

成日班自以為技術撚 就笑鳩人php
真係想問下佢 地球上最撚多人用既cms 係乜野

Scope有幾大
收過幾多個md?
做revamp定無由頭做出黎？

Network layer 連ive都有教
但我諗認真聽既人唔到5%

點解呢啲post總係行內人唔撚想再做 行外人見你好搵又想入嚟

屌我都係
仲選埋xamarin
中大伏

邊行唔係咁

唔好比我批中
遲d 樓主就會學d programming班 水d 想轉行既傻仔
一係就自己做唔哂freelance 判出去比連登仔做
一係開班教人program trade

試旦一樣

有間公屋就唸用綠表買公居屋喇,
因為你有投資係極易成為富戶(當你儲到200+百萬), 用來買左自置屋, 然後投資收息...

google就係最大最好教科書
有需要/有興趣嘅，中五畢業都可以自己學
其實我覺得大專d電腦科目裏面，得discrete math/deep learning/OS係比較有存在意義
其他factual野根本Bullshit，既然你又係照住覆圖黎講，點解我唔自己上wiki
最on9係有d course教你用linux set server，測驗仲要考你背返邊個file set咩param
完全反智

我做networking, 有時同d programmer 夾，問佢要咩port, 咩service 都可以唔識答我

大學應該揀既係Prof
大學之所以值錢係Prof有佢哋自己既Insights
無Heart教既自己學可能仲好

正常嚟講大學學Algorithms係最好
因為大部分非Programming班既人Algorithms都未必好通透

大把，例如lab狗

唔明咩叫咩service

/thread
天才我冇話可說
上面講咁多野都冇意思，重點其實係小六就開始研究IT
結論: 做到IT界美斯，技術好又快經驗夠，加少少soft skills，一定唔會乞食

大學不嬲唔係職訓局
其實要practical 唔去讀IVE走去讀大學?
不嬲都係讀埋哂D maths/algo

service 咪http, https, telnet, smb, ssh.....etc

屌
我同你一樣
除咗 ember.js，我都有操埋 Xamarin，玩埋 Xamarin Forms，嗰排仲喺 stackoverflow 成日答人 Xamarin 問題

喺連登有咩工種係無人鬧？

好搵既IT都係難，難既野都係好搵，學過你就知唔係個個都學得掂

中哂大伏
Xamarin Forms好lag
仲要好多component都冇
要自己係xamarin native寫

早知選返react + react native

exact7ly
lag 到根本除咗 hello world 都諗唔到有咩用途
啲 components 又勁樣衰

我做咗兩個 Xamarin 嘅 POC project 之後立刻轉 React Native

用 flutter

仆佢個街個listview要自己寫adapter call返native先冇咁lag

我都做左個中型project就唔搞了
main都唔想main了

用linux

趨勢都係玩 hotreload 架啦
咁撚 ON9 我玩返 native 唔好？

咁嘅background樓主應該唔多唔少都識啲所謂「安全撚」野

你認為一個新仔，技術要去到咩水平先叫識果門野? 例如依家一個初心programmer或者新做database，識左乜先叫可以kickstart自己個事業

咩叫咩service 唔明好正常

簡單問，依家要識d乜先會有人請
淨係答人一堆language好空泛，因為感覺個技術level永遠高處未算高

大把人識小小就大支野

幾大唔識答你喎
但多數都由頭起

自己開project做啦，除非發埋達

有冇介紹人用，依家諗反覺得自己好柒

真係無諗過，唔好意思令你失望
但我欣賞你既創意
我連tg都無add過佢地

公屋本身買左，就係咁唔洗交租先夠膽咁freelance過日子
遲d寫埋間公司比老母，同條女結婚，申請居屋或首置先，唔咁做乜都申請唔倒

嘩屌，好撚中
我唔明點解寫program既大部分可以無基本server常識
如果要寫得好，就算連登仔最睇唔起既php，係要改server既設定
如果有d library php冇，見倒python java有想用，都要用set反好哂

求解答portfolio要點先叫好自己整定d乜?

我覺得係對呢方面既興趣同熱誠姐

當然係對自己技術有信心啦
第二就會儲左舊錢比自己一年乞食用

其實我覺得我好過佢地囉
只係唔識用英文講，比d麻瓜覺得我唔pro姐

學識google搵答案，而搵親都搵倒
咁樣多代最小方向正確
如果你做到google搵唔倒，代表你已經好撚勁

冇工作經驗就帶作品
冇工作經驗就帶自信

如果server佬講 service 都係會 http ftp dns......呢d
玩過server就知點解

Off topic一下

樓主我fyp要做個android program
由一件野send data上cloud再整個program自己實時攞數 要出分析出chart 可以點做

有冇人可以教下

因為好多programmer 根本唔知server 同network 人背後做緊d 咩
佢地以為真係起隻physical 機俾佢擺個application 打通個network 就係咁簡單infra 人做既野。

幾百個application 由storage (san>hci) / cloud base點做redundancy, network routing 點行，點做loadbalancing 黎確保你地d application 唔會斷，firewall 點做policy哩d 都係infra 既人要做既野，冇返咁上下經驗唔會handle 到。

而家返工求寄托溝下女
炒股平均賺3，40雞個月

原生我都唔識
只係交功課做過一次，之後就將呢d唔開心既事忙記哂
依家app都係寫下react算，不過都一年無兩年無寫，唔知又變成點

刪哂d野佢

所以我寫program會玩埋server，我覺得server幾好玩

緊係冇啦
叫人唔好用tim

識英文就夠

岩

屌，呢個社會開始變

夠膽say no嘅都係有真材實料的

無啦啦點自己開project, 你指搞startup定接job

唔熟infra, 不過覺得來來去去都係駁嚟駁去界位, 其實悶唔悶
想對code狗生活多啲變化

咁又係，如果有能力買私人樓都要咁做，多層樓收租

講道理姐，有道理天下橫行，無道理串步難行（支那除外）

例如整個pos都得嫁
我準備做一套比舖仔用免費既pos接駁fps，只要年尾openbankapi一通就打哂全部payment gateway公司，人人都係payment gateway年代

即係師兄係冇對頭客嘅情況下, 自己寫件嘢出嚟賣?

有咩問題？
唔一定要有客先做
唔一定搵倒生意先做
為興趣都可以做
我想d payment gateway收皮好耐
只要做一套pos 連 fps 係好用既，好多d呃飯食既公司可以收皮
我成日都好睇唔過眼，賣舊垃圾收人咁貴既公司
就算我做好，都係免費比人用

乜唔係因為八達通要收手續費而普及唔到咩?
到時個open bank api又係咁，點算？

qrcode比錢 零手續費 直接到戶口

唔多唔少自己都有D idea想做呀?
點會冇project開

我而家大把野想做, 但唔夠時間做, 唯有慢慢一D一D整住先

巴打遲下應該就可以自己開公司

Programming都係翻譯，將腦細d on9 idea翻譯比部電腦聽

咁你個戶口啲錢點搞，轉唒比家人？

唔會悶，我自己做networking 對vendor 對internal it user一樣要有softskill, 因為太多人networking 理解係0.
咩駁黎駁去哩d 咁井底既野唔好同人講你coding 都唔會一套走天下，間間公司network 都唔同，你以為好易搞？搞錯左你估後果會點？你以為有uat 場俾你試network?好似coding 咁version control? 我打錯一個no command 什至一個數字resume 唔切，可以令全公司application 收皮，幾分鐘冇左幾百萬都得

已經開左公司報稅，只係無料請人姐

過多兩三年老母退休，成間公司轉做佢名，自己出份糧仔去抽

用公司開戶，入哂落去

得閒就追下，好睇你自己公司既目標同cash flow

利申:被拖15k 中

現時自己仲食得哂緊係食盡先
到食唔哂要搵人幫先搵

當然係簡單part就outsource, 或者你自己折開來俾人做

你請人風險大,
條友起你就起你

你呢D 唔跟身既野, 下屬一眼紅你, 會唸計自己食/非佢做不可/encrypted

都係網上 d freelance 翻譯中介網搵, 無乜好提
我呢 d freelance 翻譯, 運氣+搏命先至賺 4 萬頭
而家黎計平均一定無 4 萬
所以先至諗緊其他賺錢方法
樓主而家輕鬆搵都多過我

呢D野好難防
姐係自己打工都會做自己野一樣
但搶自己公司生意就未試過，不過呢D都要睇同客戶關係
請人又要簽好合約
請個信得過既人

同銀行傾左 edda未？
hkma 要求otp ，send個sms都收錢架喎

真係完全免費真係造福人群

by網上既野, 大陸人仲平過你
你要識轉型

係香港, 千奇唔好做免費野
你快好俾D公司仔COPY晒成個出來用來搵錢

做人唔好咁正義,實俾人利用

咁唔好請個太醒目,好易出事

想跟你搵食
I am admin dog only, so9sad

唔使同佢地直接搶
我模擬到些少大陸同台灣中文, 俾人讚過
大陸同台灣人就點寫都寫唔出香港 style

同埋佢地譯出黎o既 grammar, 香港求其搵個讀翻譯出黎o既
都可以隨便完爆佢地

所以就直接搵鬼佬公司唔搵大陸公司, 可以 set 高 d 個價
但無論如何都要嘗試脫離中介網站, 應該可以再搵多一截

好欣賞人做freelancer
因為去到最後係靠自己實力行先又可以食晒D福利
IT 呢D梗加係要做freelance 唔係D老屎Fuc唸住唔學野可以追到個市場需要呀,抵俾人炒

無咩要傾
如果api查唔倒數就email sms果D方法對數
等api只係等佢自己對數方便

因為太多古惑仔做sales

好奇請教一下，qr code 俾錢商戶
咁 d錢從credit card 定銀行戶口來

其實有無辦法o係制度上防止呢類野?
例如請人本身就限制佢唔俾知道邊 d 資料咁.....

👍🏿

翻譯搵到4萬 已經好勁
出去做公司 得皮幾

追哂post 覺得樓主好勁
想樓主比比意見，小弟做緊bank data center infra 野，識少少network（有CCNA)，平時主要都係做project野多，n 年無寫過program，如果想學返一技傍身，最好學邊種language 好？

fps 係戶口對戶口